【樓奴】游水教練日做14小時捱壞身體 只想父母有個安樂窩

香港擁有一大片石屎森林，但港人要在廣袤之間尋方寸立身之所，難度堪比登天。房屋置業階梯已朽，幾百萬人在「樓海」中艱苦尋覓安身之所，劏房戶等公屋、租戶等買樓、業主等供完樓，「樓奴」都在等一個改變命運的機會。

「上車」對於24歲的Horace而言，是一場無止境的馬拉松，但這場比場不單承載著他一人的夢想，亦是對家庭的承擔。他選擇日做十多小時，犧牲休息、健康、娛樂時間，只為儲錢買樓給予父母一個安樂窩，「希望先為家人付出自己生活上的所有，然後再考慮我自己。」面對日漸加重的壓力，對未來只能語帶唏噓：「未來.....見步行步啦！」

踏著急促的腳步、未來得及吹乾頭髮便須離開泳池，游泳教練Horace的工作時間表，總是填得密密麻麻，差不多每一日都要「教水」，「忙嘅時候每日浸水13、14個鐘，好似喺陸地嘅時間仲少。」日復日、年復年，每天的生活就是不斷趕場，連用膳時間亦是奢侈，「堂與堂之間通常都排到剛剛好，好多時都無時間食飯。」

從買飯一刻到吃完飯盒，Horace僅用了十分鐘，棄掉的飯盒仍冒著陣陣熱煙，但他已隨即駕車出發趕至沙田授課。這個情景，每天都在上演。

「返工賺錢，某程度上為咗養家。」Horace努力賺錢的原因很簡單，就是要讓父母再度擁有自己的家。他父母曾是業主，生活本來無憂。可惜十多年前經歷沙士一役，被迫變賣自住物業，一家四口頓變「無殼蝸牛」。曾經擁有最令人不甘心，令他立下心腸要讓家人再度有自己的家。

Horace的母親雖不諱言稱「好想買樓」，但愛子心切，眼看兒子忙碌的日程亦感痛心，「最怕佢捱壞身體，到時有樓都無用。」傷在兒身，痛在母心，但Horace更希望自己可以為家人帶來安逸的未來。

如果我十年八年後結婚，但我媽媽都無屋住，可以點照顧佢？
Horace

有別於同齡的年輕人，Horace沒有多姿多采的娛樂消遣、甚至甘願犧牲休息時間，「邊有得放假，最多新年放一、兩日。」密集工作令身體出現問題，「浸得水多，身體調節冷熱會有問題；有時個人唔熱，但會不停流汗。」

為了工作，Horace買了一輛車方便趕場，有時晚間亦會用作兼職之用。在旁人眼中，有車一族理應不愁生活，但有苦自己知，「無車嘅話我好難周圍走趕下一場，要計住賺嘅錢有無高過開支。」他自言無甚興趣，閒時只愛打理座駕，但為買樓他有想過放棄一切，「必要時會賣埋架車。」

Horace與家人近年租住西環的三房單位，已經有約十年時間，但租金每隔兩年都加一次，由初時的萬二元，升至現時兩萬多元，「租金都佔我同哥哥收入一半。」加上每月要為買樓儲蓄，肩上擔挑一天比一天重；雪上加霜是，居住環境越來越惡劣，大廈內不但有單位被改成劏房，人流複雜，樓齡亦達50年不時停水停電，「房窗對正其他單位的廚房，唔可以開窗，連冬天都要開冷氣。」打不開的窗、逐漸老去的雙親、不屬於自己的單位，Horace已忘了為此嘆息多少個晚上。

Horace說，初時仍寄望於港島區置業，但四出睇樓後猶如被「潑冷水」，以西營盤為例，樓齡高達30年、面積僅4、500呎的單位，部分叫價達900萬元，但與家人儲蓄的「上車基金」只得30多萬，上車之路看不到終點。

他坦言已不介意遷往新界，但看過逾20個樓盤後仍失望而回，「屯門區40年樓齡、400幾呎都要600萬。」上車夢的距離越來越遠。

年輕人置業多為籌劃自己的未來，但Horace為家人「上車」的夢，已快要把他壓垮，「有時寧願喺水入面，世界變得寧靜，感覺可以拋低現實煩惱。」大家常說未來屬於年輕人，Horace只說：「未來只能見步行步…自己將來組織家庭都諗住租屋住先。」而他對政府的詰問擲地有聲，「政府好似想趕絕年輕人，當父母無樓，下一代更難做。」自己與家人的未來，難道只能二擇一？

游水教練身材咁好
好應該去做ptbf 啦

得30幾萬想買樓 年輕人

佢咁嘅質素使乜做教練
上連登搵人包都得啦

積極儲錢啦
樓爆之後大把平樓你揀

其實日日浸住水咁耐，皮膚會變成點

聖記中同
加油努力

交兩萬蚊租 儲錢

做鴨啦 好多連登仔想俾佢屌

Horace與家人近年租住西環的三房單位

咁靚仔 屌我啦

Horace說，初時仍寄望於港島區置業，但四出睇樓後猶如被「潑冷水」，以西營盤為例，樓齡高達30年、面積僅4、500呎的單位，部分叫價達900萬元，但與家人儲蓄的「上車基金」只得30多萬，上車之路看不到終點。

他坦言已不介意遷往新界，但看過逾20個樓盤後仍失望而回，「屯門區40年樓齡、400幾呎都要600萬。」上車夢的距離越來越遠。

又要窮又大想頭要港島,新界又嫌3嫌4,抵你一世冇上車

on9，租西環3房，仲要養架車
果頭泊架車都貴過人啦
成日要周圍去開工返，就住油尖旺，同埋的士uber，搭車果程仲可以食下野

仲要兩條友儲，先得30萬，冇錢又要充大頭

賣左架車 出入搭uber 仲抵啦

著果啲潛水衣架嘛

On9
買完層樓
自己傷哂
又唔係自己住
你話自己住返就話姐

交左稅未啊年青人

養車又3-4000/月

真係咁有決心就唔好租西環

根本父母害左對兄弟，一定仲成日懷念以前日子，成日諗返以前

儲左咁耐得30 萬，返大陸買樓都買唔起啦

唔捱得有咩資格做教練？

內文好似仲有2隻狗。
不過教練身材幾好J

人地得24歲，有30萬仲屌9人
腥港人

仲要係poodle

睇清楚d啦 從來冇寫佢有三十萬
係佢同佢屋企人加埋得三十萬比首期
(與家人儲蓄的「上車基金」只得30多萬)

其實計都計到佢每個月儲幾多
佢同佢大佬 一半收入要交兩萬幾蚊租
養車又要用幾千 ， 仲未計飯錢 水電煤 家用
分分鐘一個月連五千都儲唔到

手腳呢

同埋租左西環十年呀 成家人10 年都儲得30 萬，我怪都係怪佢地父母害左對兄弟

成家人上車基金30萬
每人30都唔夠啦

戇鳩父母同愚孝

sor

啲手腳毛會甩晒 會好傷身

好想幫佢含

想問句有冇租條私人line教水
冇都只不過係用緊公共資源搵食

屌你網上求奇估下價 一層樓兩個月升十幾廿萬你點追
供唔掂又等收樓

渣得車果度都至少一個月6千
仲要係成家儲埋先果30萬
佢其實慳埋車果舊一年儲都多成7萬
阿教練仲要九成無報正稅
果度又儲多人幾皮野

俾心機儲多5，6年再講啦
無父蔭
唔靠自己真係食得屎

咁有決心仲做咩游水教練
去做地盤 賣車 住劏房
一定儲得快過而家好多

有冇ig

搬去粉嶺元朗同樣單位起碼差五六千
自己揀嘅怪得咩人

講真既，佢俾父母害撚死，父母連基本住屋都俾唔到屋企人，係好撚失敗。

咁多學生都幾勁

有兩球係手

但繼續慳住唔住咁大

細粒

推人落火坑

租西環三房，養車養樓儲10年得30萬呻買唔到樓
唔係話幫啲仆街炒樓狗，但唔好講到日捱夜捱咁慘啦戇尻

交左稅未 無報個到一年又皮幾兩皮

咁撚樣叫捱

4個人每年儲3萬 根本係同月月清冇分別

你覺得會爆幾多？

平左一半銀行會借錢比你？

潛水衣唔會入水嘅咩

死窮鬼

一致同意賣撚咗架車慳返油錢好過
可憐得過大把人冇車又冇樓又OT

好想做佢學生。至多每月比多兩千學費任我含

係父母奴
愚孝
做人父母連一個安所都畀唔到子女仲要反求

業主擺到明知你嫌麻煩唔會搬
唔劏你劏邊個...

就咁上28hse
20000內 港島 3房
都幾十個盤
當有90%假盤，都有4-5個盤揀

賣咗架車先啦

幾靚仔幾陽光
好想包養佢
日日比佢屌

痴左線
一早應該搬
港島區咁貴 交貴租 點儲錢呀
又要養車
方法錯曬
上唔到車都好正常呀 計錯曬啲數

30萬係一家大細加埋啵

而且開源係咁開,唔識節流,緊係做壞身子,反正都係佢同哥做,而且開車,新界有D又新又有2-3房都係萬幾蚊,地點係邊都唔重要啦

呢類人最慘係香港, 上唔到公屋, 買唔到樓, 係呢世都買唔到果隻
租緊樓根本冇可能儲錢買樓, 老豆老母做左咁多年人
加埋先得30幾萬就認命啦
仲有, 租西環20K
而家供樓都唔洗20K咁多

朋友話暑假可以搵廿幾個 仲要hea住做

證明左蠢人係無得救

應該係誇張左 加報細數 得30萬點會睇600萬樓
驚人叫佢報稅姐

On9 仔
又唔係港島返工，要入沙田要跑場，租港島把撚 未計佢架車泊邊 計埋油錢泊車牌費乜乜物物，你肯定你平得過的士？
佢儲唔到錢係因為支出太高，唔係收入高就儲到錢

唔出奇嫁,你睇佢儲錢個方法都弱智啦,
又租貴地段,但又唔係方便自己番工

果個地段車位都5,6千啦,未計整車油錢,6-7000走唔甩啦,
租2萬,27000最低支出,食我比5000佢,

當佢唔出去玩,31000
仲有水電媒呢?住得果D地方夏天唔會唔開冷氣掛,3000一個月好未

34000,依家講緊佢同呀哥SHARE再一家人儲,先得30萬,教水又話好好搵?
一人一半都支出17000,教得水,我諗佢無讀大學掛,當佢4萬蚊個月,2萬3用左去邊?

根本好多人未買過樓以為拎住100萬就可以買樓,連有壓測都唔識,
律師費,經紀佣金又唔知,比左訂先知自己搵得果2萬過唔到,要撻訂

全家加埋洗撚驚咩

自己攞黎，仲以為好醒

上一輩好多都無諗退休之後既事,我老豆都無諗過
只係覺個仔會養番佢

日日都係呢d故事

4個人咁多年儲得30萬？

做鴨咪快啲囉

全家儲埋得三十萬
咁窮仲要學人養架車

白痴仔，唔好租咁貴咪得，兩房平租好多
又要租貴樓，又要學人買樓 成家人返到咁先儲得30萬

慳慳地租兩房，出入搭交通工具，
洗費一定平一半以上

完美演繹「窮人生仔正仆街」呢個定律

父母？！垃圾父母累人累物炸

有幾多人24歲有50萬

成家人既置業基金...先得30萬
好心佢哋租平少少，儲錢咪快少少囉

笑料

養兒防老

佢講到自己日做夜做，都無時間係屋企嫁啦
兩房兩兄弟上下床咪算囉

呢D時間禁係要多D報導呢D新聞,

就算樓爆佢地都係買唔到,不如食晒佢算啦

30個大把人未畢業都有啦 佢地都買唔起 咁做捱壞真係唔抵

好勵志

證明努力係癈㗎三十萬

公眾泳池教水班人

哈, 有車就搬去村屋, 萬頭3房包車位

你睇埋段片就仲好笑，屋租兩萬幾但間唔中就停水停電 係房開窗又唔得，變相一年四季開冷氣
點解唔搬？因為搬屋麻煩
業主就禾味啦

巴打, 呢張幾溫馨, 人都算多, 但都唔夠我屋企多人

買咩樓
同老豆老母申請公屋啦

會成身都散發住泳池水味，沖涼都洗唔甩
以前淨係做泳季兩三個月已經係咁
就算出汗都係泳池水味

仲要養狗

屋企本身有物業但變賣左

睇怕都係03 97果陣賣左

24歲人 銀行連50萬 都無
大撚把人都冇
但事主仲要租西環三房 仲要養車
唔講以為好好景

講咗係沙士

自住供唔起睇怕都係，如果守得住都無今日咁勵志既事睇

香港地泳池咁癲
勁傷頭髮

不介意搬入屯門
咁就要加油啦上等人，一日做夠20個鐘訓4個鐘咪算囉

就好似的連登毒撚咁講話唔介意細波普通樣，好似講到自己30萬有得揀咁

聽講會甩晒加拿大毛

30多萬

其實01啲廣告雜誌要賣到幾時

我只係講事實，但睇黎你活係喱一個平行時空

另*

一睇就知道依類人唔係解決問題，而係畀問題解決返佢
當然背後可能好多故事，eg老母仲停留係舊日風光時光，覺得九龍新界唔係人住嘅
屋企嘅事無得解決就畀問題解決佢囉，我屋企都係咁

wtf

依個明顯報細數報稅局追數啦 游水教練搵好多架

岩呀，我老母都係，由我三歲已經日日係我耳邊講，大個要養返佢

on9

卓爾居好似有500幾萬 500呎
定係假盤

自作自受

閣下弱智既 失覺哂

好多on9都嫌麻煩
然後不知不覺嘥好多錢

真
游完水成個頭好似膠水痴住咁